\chapter{Tareas desempeñadas}
\section{Descripción}
Desde un primer momento, en la empresa se me dió libertad total para elegir en qué ámbito
trabajar. Decidí enfocarme en el back-end, debido a mi preferencia personal.

Durante mi estancia en Okticket, he trabajado en las siguientes características:
\begin{itemize}
	\item Script automático de instalación del entorno local, hecho en Ruby y pensado para
		trabajar utilizando contenedores independientes de Docker.
	\item Migración de versiones a las últimas versiones del framework de la API (Laravel),
		incluyendo la actualización total de todas las dependencias.
	\item Migración y desarrollo de un nuevo sistema de pruebas de carga en Locust (Python),
		con el objetivo de medir las mejoras de rendimiento de las nuevas arquitecturas y el
		beneficio de las actualizaciones a nuevas versiones.
	\item Implementación de nuevas herramientas de code styling automatizadas para PHP{.}
	\item Despliegue de nuevas características en nuevas infraestructuras para la expansión
		de Okticket en México.
	\item Detección y mejoras de rendimiento en partes críticas del código.
	\item Gestión de dashboards en NewRelic.
\end{itemize}

Todas estas labores han sido desarrolladas en contenedores de Docker sobre un sistema
operativo Linux con el objetivo de desarrollar mi habilidad personal de tratar con estos
sistemas y poder desplegar más rápida y fácilmente sobre la arquitectura de Okticket en la
nube de Amazon (AWS).

\newpage{}
\section{Relación con la titulación}
Pese a que las tecnologías que se utilizan en Okticket tienen poco que ver con lo que
he utilizado en la carrera, hay un gran número de asignaturas que me han factilitado a la
hora de desenvolverme durante mis prácticas:

\begin{itemize}
	\item \emph{Administración de Sistemas} me ha ayudado a la hora de lidiar con algunos
		problemas durante las prácticas, además de darme a conocer tecnologías como Docker.
	\item Otras asignaturas clave como \emph{Estructuras de Datos} o \emph{Teorías y Paradigmas
		de la Programación} me han ayudado a la hora de entender cómo funciona el código de
		la empresa y cómo mejorar y desarrollar nuevas características.
	\item Puesto que mi práctica se ha desarrollado en Linux, considero que la asignatura
		de \emph{Sistemas Operativos} también ha sido clave para poder desenvolverme con
		soltura en el entorno de trabajo.
\end{itemize}

Además de estas asignaturas, considero que la carrera en general me ha dado una base sólida
para poder trabajar en cualquier ámbito de la informática, y me ha permitido aprender
rápidamente las tecnologías que se utilizan en la empresa.
